{
    "question": "Setelah 9 bulan uang tabungan Susi di koperasi berjumlah Rp3.815.000,00. Koperasi memberi jasa simpanan berupa bungan 12% per tahun. Tabungan awal Susi di Koperasi adalah ..    Maaf , kalo tidak keberatan tulis caranya ya :D",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex] \\frac{12}{100} [/tex] x \u00a0[tex] \\frac{9}{12} [/tex] x a + a\u00a0= 3.815.000<br>[tex] \\frac{9}{100} [/tex] x a + a = 3.815.000<br>a = 3.815.000 -\u00a0[tex] \\frac{9}{100} [/tex] x a<br><span>381.500.000\u00a0-\u00a09a\u00a0=100a<br></span>381.500.000 = 109a<br>a = 381.500.000 : 109<br>\u00a0 = 3.500.000",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bantuin-aku-donk-5-x-54-x-58-pake-cara-ket-a-pangkatn-933",
            "question": "Bantuin aku donk..\r\n5 x (-5)'4 x 5'8 pake cara!!\r\n\r\nKet:\r\n'a= Pangkatnya ookey ;;))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5 x (-5)^4 x 5^8<br><br>ingat! setiap pangkat genap, bilangan ganjil yg dipangkat menghasilan bilangan positif<br>jadi (-5)^4 sama saja dengan\u00a0(5)^4 <br><br>5 x (5)^4 x 5^8<br>=5^1 x (5)^4 x 5^8<br>=5^(1+4+8)<br>=5^13<br><br>^= pangkat <br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-2-3-x-5-2-7-x-3-931",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 2\u00a0(\u00a03\u00a0x\u00a0+\u00a05\u00a0) - 2 (\u00a07 x - 3 ) = x + 7",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= 6x + 10 - 14x + 6 = x + 7<br>= -8x + 16 \u00a0= x + 7<br>= -8x - x \u00a0= 7 - 16<br>= -9x = -9<br>= x = 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-kubus-abcdefgh-dengan-panjang-ab-hitunglah-a-272",
            "question": "Diketahui kubus ABCDEFGH dengan panjang AB = (  ).    hitunglah : \r\na. panjang diagonal sisi\r\nb. luas permukaan \r\nc. panjang diagonal ruang \r\nd. volume",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. diagonal sisi = \u221a(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a45+45<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a90 = 3\u221a10<br>b.L = 6s\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 6*(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 270<br>c.diagonal sisi = \u221a(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2+(3\u221a5)\u00b2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a45+45+45<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = \u221a135<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3\u221a15<br>d.v = s\u00b3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = (3\u221a5)\u00b3<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 135\u221a5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peta-berskala-110000000-jarak-kota-jambi-dan-palembang-584",
            "question": "Sebuah peta berskala 1;10.000.000. jarak kota jambi dan palembang pada peta jaraknya 2,4 cm. seorang sopir bis brngkt dari kota jambi menuju kota palembang dengan kecepatan rata-rata 80 km/jam. selama perjalanannya, ia berhenti istirahat senamyak 1 kali selama 30 menit. ia tiba di kota palembang pukul 10.30 WIB    a. berapa jam bis itu diperjalanan?\r\nb. pukul berapa sopir itu berangkat dari kota jambi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10.000.000 x 2, 4 = 24.000.000 cm = 240 km<br>a. 240/80 = 3 jam<br>b. 10.30 - (3 jam tmbh 30 mnit)<br>= 10.30 - 3.30<br>= 7.00",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diket : jarak = 240 km , istirahat 30 menit<br><br>a.\u00a0waktu =\u00a0jarak : kecepatan = 240 : 80 = 3 jam<br>b. 10.30 - 03.00 - 00.30 = 07.00<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mina-mengukur-keliling-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-dengan-285",
            "question": "Mina mengukur keliling kolam ikan yang berbentuk lingkaran dengan tali. Setelah diukur, ternyata panjang tali sama dengan 15,4 m. Berapakah panjang lintasan yang ditempuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "744,6824<br>itu jawabnnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "minta-rumus-triple-phytagoras-donk-633",
            "question": "Minta rumus triple phytagoras donk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a\u00b2 = b\u00b2+c\u00b2 atau a =\u00a0\u221ab\u00b2+c\u00b2<br>a = sebagai garis miring<br>b = panjan<br>c = tinggi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1920-8-2-x-5-863",
            "question": "1+9+20+ (-8) + (-2 x 5) =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=10+20+(-8)+(-10)<br>=10+20-8-10<br>=12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-jumlah-dua-bilangan-adalah-100-dan-selisih-nya-adalah-4-818",
            "question": "Diketahui jumlah dua bilangan adalah 100 dan selisih nya adalah 40. bagaimana nilai dua bilangan tersebut dapat dinyatakan dua linear satu variabel???    (tolong sekalian caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a+b=100<br>a-b=40<br>_________-<br>\u00a0\u00a02b=60<br>\u00a0\u00a0b = 30<br>masukaan b=30 ke persamaan 2<br>a-30=40<br>a=70",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a\u208ab=100<br>a\u208ab=40<br>________-<br>2b=60<br>b=30<br>a=30=40<br>a=70<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-lintasan-lari-berbentuk-lingkaran-memiliki-diameter-56-met-433",
            "question": "Sebuah lintasan lari berbentuk lingkaran memiliki diameter 56 meter. Untuk menempuh jarak 902 meter, maka banyak putaran yang dilakukan pelari adalah?    a. 5 3/4 putaran\r\nb. 5 1/2 putaran\r\nc. 5 1/4 putaran\r\nd. 5 1/8 putaran\r\nJelaskan juga caranya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara mencari diameter dr pertanyaan tsb: 56<u></u><u></u>\u00f72=28<br>jd 22/7 \u00d7 28\u00d728=2464 m lingkaran tsb<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-juring-lingkaran-716",
            "question": "Luas juring lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas Juring = phi (3,14) dikali jari-jari (r) kuadrat dikali besar sudutnya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}